\subsection{Autenticazione Utente}


\textbf{ID:} FR-P04\\
\textbf{Nome:} Autenticazione Utente\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che possano esistere più utenti di tipo
semplice che hanno la possibilità di accedere in lettura o in scrittura a determinate aree di memoria. 
All'interno del dispositivo  è perciò contenuto, per ogni utente, un certificato che viene chiamato
HCh (Host Certificate). Quest'ultimo viene utilizzato per autenticare uno
specifico utente sul TSD e per definire quali sono le aree di memoria presso cui abbia diritto di lettura e quali
presso cui abbia diritto di scrittura. 
\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host, viene iniziata  una
sessione utente e l'utente specifica il certificato da utilizzare e la corrispondente chiave segreta.\\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione dell'utente inviato al dispositivo viene verificato positivamente con il certificato indicato dall'utente. In caso contrario viene segnalato il fallimento dell'autenticazione utente
e la sessione viene interrotta.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{AutomiReq/AutenticazioneUtente}
	\caption{Modello: Autenticazione dell'Utente}
	\label{fig:aut_ut}
\end{figure}


\textbf{Test:} 4.4.0\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD con almeno un HCh corretto, tale che la chiave sua chiave pubblica
corrisponda alla chiave privata inserita dall'utente.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione dell'utente deve avvenire con successo per quanto riguarda la verifica
del messaggio firmato con il relativo HCh. Le segnalazioni fatte dal TSD possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\

\textbf{Test:} 4.4.1\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD con almeno un HCh corretto, tale che la chiave sua chiave pubblica
corrisponda alla chiave privata inserita dall'utente, ma l'utente inserisce una chiave diversa.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore dell'autenticazione.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione deve fallire, la sessione viene terminata e deve essere segnalato l'impossibilità
di completare l'autenticazione dell'utente. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono essere presenti nel log corrispondente.\\

\textbf{Test:} 4.4.2\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD senza nessun HCh.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione deve fallire, la sessione viene terminata e deve essere segnalato l'impossibilità di completare l'autenticazione dell'utente. 
Le segnalazioni fatte dal TSD possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\